\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}%
\fancyhead[L]{\textsf{26 июля, день / 26 июля, вечер / 24 июля, вечер} \\ \textsf{практикум}}

\fancyhead[C]{\textsf{9-1 / 9-2 / 9-3}}


\fancyhead[R]{\textsf{Беляков} \\ \textsf{Колебания}}

\fancyfoot[C]{\thepage}
}

\pagestyle{plain}


\textbf{Оборудование}:
каучуковый мячик, краска, линейка ($1$ м), миллиметровка. 

\vspace{0.5cm}
\textbf{Задача}:
измерить время соударения мяча с поверхностью при падении с высоты $1$ метр.

\vspace{0.5cm}
\textbf{Рекомендации}:
\begin{enumerate}
	\item Подберите краску, которая долго не застывает и легко смывается, а также оставляет след, если ею закрасить мячик
		(подойдет маркер для меловых досок).
	\item Эксперимент достаточно неточный, не удивляйтесь большим погрешностям и расхождениям с истинным значением.
\end{enumerate}

\vspace{0.5cm}
\textbf{Решение}:\\
\begin{enumerate}
	\item Закрасить мячик и бросить его с высоты $1$ м на миллиметровку.
	\item Посмотреть радиус оставленного им пятна. Высчитать из этого его сжатие.
	\item Зная скорость перед ударом и амплитуду, найти частоту колебаний. Половина периода и есть время удара.
\end{enumerate}

\vspace{0.5cm}
\textbf{Разбалловка}:
\begin{itemize}
	\item сказано, что это колебания~--- 1 балл;
	\item методика~--- 3 балла;
	\item измерения~--- 2 балла;
	\item ответ~--- 2 балла;
	\item погрешность~--- 2 балла.
\end{itemize}


\clearpage

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: